%
%%% Required information page of thesis
{%
\setlength\parindent{0mm}%
\setlength\parskip{5mm}%
Název práce: L-systémy online

Autor: Marek Fišer

E-maiolvá adresa autora: malsys@marekfiser.cz

Katedra: Kabinet software a výuky informatiky

Vedoucí bakalářské práce: RNDr. Josef Pelikán

E-maiolvá adresa vedoucího: pepca@cgg.mff.cuni.cz

Klíčová slova: Lindenmayerovy systémy, L-systémy, modelování rostlin, fraktál, systém komponent, SVG, WebGL

\section*{Abstrakt}
}
\mbox{L-systém} je v nejjednodušší podobě varianta bezkontextové gramatiky.
Byl vyvi\-nut a používá se hlavně pro modelování růstu rostlin, ale s jeho pomocí se také dají vytvářet obecné fraktály, modely měst nebo dokonce hudba.
Pokud někoho \mbox{L-systémy} zaujmou a chce s nimi experimentovat, je těžké najít aplikaci, která by mu to umožňovala.
Cílem této práce bylo vytvořit online systém pro práci a experimentování s L-systémy pro široké spektrum uživatelů.
Výsledné řešení se skládá ze dvou částí.

První část je univerzální, snadno rozšiřitelná knihovna pro zpracování \mbox{L-sys}\-témů.
Svou rozšiřitelnost dosahuje modularitou, vstup zpracovává pros\-třednic\-tvím systému propojených komponent, které jsou specializované na kon\-krét\-ní činnost.
To také přispívá k přehlednosti a spolehlivosti celku.
Navíc je knihovna zcela nezávislá a multiplatformní, lze ji tedy použít i v jiných aplikacích.

Druhá část je moderní webové rozhraní, které bylo navrženo tak, aby bylo srozumitelné pro nováčky a zároveň aby nabízelo pokročilé funkce pro nároč\-nější uživatele.
Součástí webu je i galerie L-systémů, do které může každý uživatel přispívat a tvořit tak komunitu.
Webové rozhraní plně využívá schopnosti navr\-žené knihovny a slouží tak i jako ukázka jejího použití.

\clearpage
{%
\setlength\parindent{0mm}%
\setlength\parskip{5mm}%
Title: \lsystems online

Author: Marek Fišer

Author's e-mail address: malsys@marekfiser.cz

Department: Department of Software and Computer Science Education

Supervisor: RNDr. Josef Pelikán

Supervisor's e-mail address: pepca@cgg.mff.cuni.cz

Keywords: Lindenmayer systems, \lsystems, plant modelling, fractal, component system, SVG, WebGL

\section*{Abstract}
}
An \lsystem in its simplest form is a variant of a context-free grammar.
Originally, \lsystems were developed and are still mainly used for modeling plant growth, though with \lsystems it is possible to create general fractals, models of towns or even music.
However, anyone interested in \lsystems and wanting to experiment with them may have difficulty finding an appropriate application.
The goal of this work was to create an online system, suitable for a wide range of users, for working and experimenting with \lsystems.
The resulting solution consists of two parts.

The first part is a universal, easily-expandable library for processing \mbox{L-sys}\-tems.
Expandability is achieved thanks to its modularity.
All input is processed through interconnected components that are specialized in particular activities.
The specialization of the components also contributes to the clarity and reliability of the whole processing system.
The library is independent and multiplatform and can thus be readily used in other applications.

The second part consists of a modern web interface designed to be understandable for beginners and yet also capable of providing advanced features for more advanced users.
Part of the site is a gallery of \lsystems to which each user can contribute and which thus helps to create a user-community.
The web interface takes full advantage of the library and thus serves as an example of its use.




































